%/***************************************************************************
% *   ex6.tex                                  Version 20190918.221912      *
% *                                                                         *
% *   Artigo sobre dois metodos de sort                                     *
% *   Copyright (C) 2019         by Luciano Jose Da Silva Junior 
% *   Copyright (C) 2019         by Raquel Gomes Da Silva      
% *   Copyright (C) 2019         by Maria Eduarda De Acioli     
% ***************************************************************************
% *   Permission is granted to copy, distribute and/or modify this document *
% *   under the terms of the GNU Free Documentation License, Version 1.3    *
% *   or any later version published by the Free Software Foundation;       *
% *   with no Invariant Sections, no Front-Cover Texts, and                 *
% *   no Back-Cover Texts.                                                  *
% *   A copy of the license is included in the section entitled             *
% *   "GNU Free Documentation License", or available online at:             *
% *   https://www.gnu.org/copyleft/fdl.html                                 *
% *                                                                         *
% *   This document is distributed in the hope that it will be useful,      *
% *   but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of        *
% *   MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the         *
% *   GNU Free Documentation License for more details.                      *
% *                                                                         *
% *   You should have received a copy of the GNU Free Documentation License *
% *   along with this document; if not, write to the                        *
% *   Free Software Foundation, Inc.,                                       *
% *   59 Temple Place - Suite 330, Boston, MA  02111-1307, USA.             *
% ***************************************************************************

\documentclass[onecolumn,a4paper,12pt]{article}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% pacotes
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{url} % url links
%\usepackage{float} % figure[H]
%\usepackage{bm} %negrito nos simbolos \bm{\alpha}
%\usepackage[all]{xy} %para fazer diagramas
%\usepackage{graphicx} %  opções de imagens postscript.
%\usepackage{subfigure} %para figuras com subfiguras
%\usepackage{setspace}% \doublespacing \singlespacing \onehalfspacing
%\usepackage{color} %para mudar cor da fonte e usar dvipdfm pra gerar pdf
%\usepackage{rotating} %para girar o texto e escrever de lado 90 graus
%\usepackage{longtable} %tabelas grandes que mudam de folha
%\usepackage{wrapfig} %para escrever texto ao lado da figura
%\usepackage{lettrine} %primeira letra grande
%\usepackage[Lenny]{fncychap} %Capítulos bonitos
%\usepackage{titlesec}

%\usepackage{hyperref} %runcolor=blue, pdftex, pagebackref=true
%\usepackage{amsmath} %símbolos matemáticos
%\usepackage{amsfonts,amsthm}
%\usepackage{amssymb}
%\usepackage{calc}
%\usepackage{ifthen}
%\usepackage{textcase}
%\usepackage{textcomp}
%\usepackage{xspace}
%\usepackage{mathptmx}
%\usepackage[scaled=0.92]{helvet}
%\usepackage{courier}

%\usepackage{makeidx}
%\usepackage{natbib}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% comandos
\usepackage{fontenc} %habilita acentos
\usepackage{amsfonts}

%\bibliographystyle{agsm} % padrao harvard fica (autor & autor ano).

%\makeindex

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\title{Os Métodos de Sort}
\author{Juliane Rocha Macedo Coutinho\\Luciano José da Silva Junior\\Raquel Gomes Da Silva}
% \author{Luciano José da Silva Junior}
% \author{Raquel Gomes Da Silva}
\date{2019}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document}
\tableofcontents
\maketitle

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Introdu\c{c}ão}
Os métodos de sort são algoritmos voltados a realizar a ordenação ou classificação de registros. Esse processo tem como objetivo, baseado na preza a estratégia algorítmica: “Primeiro coloque os números em ordem. Depois decidimos o que fazer”, facilitar as buscas e pesquisas de ocorrências de determinado elemento em um conjunto em uma ordem (de)crescente.\\
Baseando-se nisso, a exposição e a comparação do selection sort e do merge sort são os assuntos centrais deste artigo. Além de entender em quais circunstâncias elas são mais adequadas em um programa.\\


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Selection Sort}

Esse método baseia-se em organizar os algoritmos selecionado o enésimo menor item e o colocando na enésima posição do vetor. O mecanismo funciona com a relação interativa de dois laços, um externo para selecionar o menor item que irá ser comparado com todos os itens do vetor (ainda não selecionados) pelo interno.\\

Esse método é simples de ser implementado e usar poucos recursos da memória pela ausência de um vetor auxiliar. Contudo, apesar dele ser rápido em vetores pequenos, quanto maior o vetor, mais lento ficará a execução desse. Além de não ser muito estável.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Merge Sort}
Ele é um exemplo de algoritmo de ordenação por comparação, criado por Von Neumann em 1945., que usa da recursividade para realização do processo. Por causa disso, há um alto consumo de memória e tempo de execução, tornando esta técnica não muito eficiente em alguns problemas.\\

Sua ideia básica consiste em Dividir (o problema em vários subproblemas e resolver esses subproblemas através da recursividade) e Conquistar (após todos os subproblemas terem sido resolvidos ocorre a conquista, que é a união das resoluções dos subproblemas).\\  
É um algoritmo de ordenação de fácil implementação. Útil para Aplicações com restrição de tempo. Passível de ser transformado em estável. Porém ao utiliza funções recursivas, ele provoca gasto extra de memória.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Diferen\c{c}as}
Dentre as principais diferenças, observa-se que o selection é mais complexo e simples do que o merge, apesar desse ser mais rápido e estável. Observe a tabela a seguir que descreve isso:\\

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Conclusão}
O merge sort é o recurso mais completo, por conseguir trabalhar com estabilidade em operações de grande e pequenas ações, sendo ideal para programas que utilizam de muitos dados. Porém, não se pode desconsiderar o selection, pois ele usa pouca memória do computador e é mais simples de implementar, tornando bem prático para uso mais simples.\\

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Bibliografia
%\bibliography{bibliografia}
\section{Refer\^{e}ncias}
\begin{bibliographystyle}
    https://www.treinaweb.com.br/blog/conheca-os-principais-algoritmos-de-ordenacao/\\
    http://www.arnerobotics.com.br/eletronica/metodos_pesquisa_ordenacao.htm\\
    https://pt.wikipedia.org/wiki/Selection_sort\\
    https://pt.wikipedia.org/wiki/Merge_sort \\
    https://www.treinaweb.com.br/blog/conheca-os-principais-algoritmos-de-ordenacao/\\
\end{bibliographystyle}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Índice Analítico de Termos
%\index{algoritmo!de retropropagação|see{rede, de retropropagação}}
%\printindex


\vfill

Typed with \LaTeX.

\end{document}

%/* ----------------------------------------------------------------------- */
%/* vi: set ai et ts=4 sw=4 tw=0 wm=0 fo=croql : PL config for Vim modeline */
%/* Template by Dr. Beco <rcb at beco dot cc>       Version 20150620.224740 */


